吃威而鋼也沒救 國家替他們裝仿生陽具

英國約有十分之一民眾有房事問題，公營機構國民保健服務（NHS）上個年度就為458名對
治療陽痿藥物沒有反應的男病人，免費植入仿生陽具，幫助他們克服障礙。

香港《蘋果日報》引述《每日郵報》報導，英國國民保健服務在2017至2018年度幫助了
458名男性病患免費植入仿生陽具，他們皆為服用威而鋼（Viagra）一年也沒有效果的病
人，大部份是癌症康復者或第一型糖尿病患者，平均年齡為57歲，約70名病人年齡介於30
至40歲。

對於其他方法無效的勃起功能障礙病患而言，植入仿生陽具是最後的治療方法，費用為8
千英鎊（約32.8萬元台幣），醫生透過手術將圓筒形的器材植入病人的陰莖內，該器材是
可延展質料造的棒子，配合液壓式裝置，以助病人勃起陰莖。

英國性治療學會（British Society of Sexual Medicine）前主席哈克特（Dr Geoff
Hackett）指︰「仿生陽具應可運作良好，很多男士都滿意效果。」

其中一個個案是現年46歲、天生只有睾丸沒有陽具的沃德爾（Andrew Wardle），他6月在
倫敦大學學院醫院（University College Hospital London）接受最後階段的仿生陽具植
入手術，費用約為5萬英鎊（約205萬元台幣）。醫生利用沃德爾的手臂皮膚和背部神經移
植，使他的仿生陽具可以擁有感覺。沃德爾在術後將會維持勃起狀態3周，以讓皮膚完全
伸展，手術後要6星期後才可進行性行為。

人權

睇字都feel都痛

機械陽具

cyberpunk 假撚不是夢